{
    "question": "Perkembangan sosial ekonomi masa hindu budha?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pengaruh sosial ekonominya adalah dibuatnya pembagian kasta, yaitu: Kasta Brahmana (kaum pendeta dan para sarjana), Kasta Ksatria (para prajurit, pejabat, dan bangsawan), Kasta Waisya (pedagang petani, pemilik tanah, dan prajurit), dan Kasta Sudra (rakyat jelata dan pekerja kasar)<br><br>Semoga membantu ^_^<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "perkembangan sosial \u00a0orang telah mangenal \u00a0agama mAka orang sudah membanyun tempat ibadah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-kerajaan-islam-yang-ada-di-pulau-papuabeserta-212",
            "question": "Sebutkan beberapa kerajaan islam yang ada di pulau Papua,beserta penjelasannya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerajaan-kerajaan Islam di Papua, berdasarkan bukti sejarah yakni: (1) Kerajaan Waigeo (2) Kerajaan Misool (3) Kerajaan Salawati (4) Kerajaan Sailolof (5) Kerajaan Fatagar (6) Kerajaan Rumbati (terdiri dari Kerajaan Atiati, Sekar, Patipi, Arguni, dan Wertuar) (7) Kerajaan Kowiai (Namatota) (8). Kerajaan Aiduma (9) Kerajaan Kaimana.</p><p></p><p><strong>Penjelasan :</strong></p><p>Perkembangan Islam dan kerajaannya di Papua berawal dari kerjasama perdagangan, Papua yang letaknya strategis dan kaya akan sumber daya alam menjadi magnet bagi bangsa luar untuk berdagang di Papua. Melalui interaksi itulah Islam berkembang pesat sehingga banyak kerajaan-kerajaan Islam bermunculan di tanah Papua. \u00a0</p><p>Proses Islamisasi di tanah Papua, dimulai dari daerah pesisir barat pada pertengahan abad ke-15, dipengaruhi oleh kerajaan-kerajaan Islam di Maluku (Bacan, Ternate dan Tidore). Hal ini didukung karena faktor letaknya yang strategis dan merupakan jalur perdagangan rempah-rempah (silk road) dunia.</p><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut :</p><p></p><p></p><p>Detil jawaban</p><p></p><p></p><p>Kelas : 10</p><p></p><p></p><p>Mapel : Sejarah \u00a0</p><p></p><p>Bab : 5 - Zaman Kerajaan-kerajaan Islam di Indonesia</p><p></p><p>Kode : 10.3.5</p><p></p><p>Kata Kunci : kerajaan-kerajaan Islam di Papua</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-buleleng-dan-kerajaan-dinasti-w-423",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan buleleng dan kerajaan dinasti warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Salah satu warisan Buleleng yang memiliki bobot sejarah yang sangat penting adalah bangunan Puri Panji, tempat <br>persemayaman atau istana I Gusti Anglurah Panji Sakti yang ke pertama di wilayah Den Bukit.<br>Dari tempat inilah dikobarkan \"semangat megoak-goakan\" oleh I Gusti Anglurah Panji sehingga Laskar Teruna <br>Goak yang dikomandani I Gusti Tamlang Sampun dan I Gusti Made Batan berhasil menaklukkan kerajaan <br>Belambangan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-migrasi-orang-orang-india-ke-wilayah-nusantara-748",
            "question": "Mengapa terjadi migrasi orang orang India ke wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempertahankan monopoli terhadap perdagangan di Nusantara. Hal ini dilakukan melalui penggunaan dan ancaman kekerasan terhadap penduduk di kepulauan-kepulauan penghasil rempah\u00b2, dan terhadap orang-orang non-Belanda yang mencoba berdagang dengan para penduduk tersebut karena ingin memperkenalkan kepada masyarakat indonesia sejarah agama hindu ,,,,,<br><br>itu sih menurut gw,,,,,<br>yg selebihnya gw gx tau,,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ilmuan-yang-pertama-kali-menulis-kata-indonesia-dalam-majalah-ilm-463",
            "question": "ilmuan yang pertama kali menulis kata indonesia dalam majalah ilmiah JIAEA yang terbit tahun 1850 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "James Richardson Logan kalo nggak salah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-kamu-petik-dari-uraian-tentang-masa-majapahit-353",
            "question": "Apa yang dapat kamu petik dari uraian tentang masa Majapahit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Majapahit adalah kerajaan besar dengan penduduk yg makmur. Untuk itupemerintah patut mencontohnya. dan semangat gajah mada menyatukan nusantara.<span> <br></span><span>apat mengetahui tentang sejarah dulu saat perjuangan y sangat \nsulit dan mengetahui tentang kerajaan yg mengatur dalam suatu kerajaan \nmajapahit dan mengenal tentang sejarah budaya dan prasasti\" peninggalan \npada saat raja yg memerintah.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang patut kita contoh adalah kegigihannya gajah mada. dengan kegigihan itu gajah mada dapat menyatukan nusantara.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-proses-masuk-dan-berkembangnya-kuliner-yang-mendapat-424",
            "question": "bagaimanakah proses masuk dan berkembangnya kuliner yang mendapat pengaruh india itu di sekitar kamu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dlu orang india dtng k&#039;indonesia untuk berdagang.\njalur untuk kembali hanya lwt laut jdy harus nunggu musin yg baik.\nketika itu ada yg menetap d&#039;indonesia sambil menyebarkan agama dan mengenalkan makanan india kpd masyarakat indonesia.\nsehingga makanan tsb dpt berkembang hingga sekarang.\n\nada juga orang india yg dtng k&#039;indonesia untuk menjual makanan india seperti zaman sekarang.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-agama-hindu-adalah-298",
            "question": "Ciri agama hindu adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sistem kepercayaannya berupa penyembahan terhadap banyak dewa yang dipimpin oleh golongan pendeta atau Brahmana.Memiliki kitab suci yang disebut Weda.Agama Hindu bersifat Politheisme,yaitu percaya terhadap banyak dewa yang masing-masing dewa memiliki peranan dalam kehidupan masyarakat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sejarah-kerajaan-buleleng-dan-dinasti-marwadewa-di-bali-783",
            "question": "Bagaimana sejarah kerajaan buleleng dan dinasti marwadewa di bali ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "&gt;\u00a0Kerajaan Buleleng<span>\u00a0adalah suatu kerajaan di\u00a0</span>Bali<span>\u00a0bagian utara yang didirikan sekitar pertengahan\u00a0</span>abad ke-17<span>\u00a0dan jatuh ke tangan\u00a0</span>Belanda<span>pada tahun\u00a0</span>1849<span>. Kerajaan ini dibangun oleh\u00a0</span>I Gusti Anglurah Panji Sakti<span>\u00a0dari\u00a0</span>Wangsa Kepakisan<span>\u00a0dengan cara menyatukan seluruh wilayah wilayah Bali Utara yang sebelumnya dikenal dengan nama\u00a0</span>Den Bukit<span>.<br><br>&gt;\u00a0</span><span>Dinasti\u00a0</span>(Wangsa)<span>\u00a0Warmadewa adalah para\u00a0</span>raja - raja dan penguasa Bali Kuno<span>\u00a0yang memerintah pada tahun 804 - 1265 saka sebagaimana disebutkan dalam sumber kutipan\u00a0</span>Purana Bali Dwipa<span>, yang kisah awal dan berakhirnya dinasti warmadewa ini dalam sejarah</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dinasti (Wangsa) Warmadewa adalah para raja - raja dan penguasa Bali Kuno yang memerintah pada tahun 804 - 1265 saka sebagaimana disebutkan dalam sumber kutipan Purana Bali Dwipa, yang kisah awal dan berakhirnya dinasti warmadewa ini dalam sejarah singkatnya disebutkan sebagai berikut,\n\n    Tersebutlah pada tahun 804 saka, Bali mengalami kehancuran di bawah Mayadanawa dan setelah matinya Mayadanawa bertahtalah seorang raja bernama Sri Kesari Warmadewa di Bali.\n    Ketika Sri Tapolung yang bergelar Bhatara Asta Asura Ratna Bumi Banten menjadi raja di Bali dibantu oleh para Senapati, dengan patih utama seperti Ki Pasung Grigis, Ki Kebo Iwa / Waruya, putra Ki Karang Buncing dll. \n        Pada masa itu datanglah ekspedisi kerajaan Majapahit yang dipimpin langsung oleh Gajah Mada dan Arya Damar dan para Arya yang lainnya. \n        Terjadilah pertempuran antara pasukan Bali dan Majapahit yang sangat dahsyat dimana saat itu Dinasti Warmadewa mengalami kekalahan.\n\nBeberapa peninggalan sejarah Dinasti Warmadewa disebutkan sebagai berikut :\n\n    Pura Tirta Empul di daerah Tampaksiring Bali.\n    Pura Penegil Dharma, di Kubutambahan Buleleng\n    dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apakah-hubungan-antara-kerajaan-mataram-dan-kerajaan-sri-980",
            "question": "Jelaskan apakah hubungan antara kerajaan mataram dan kerajaan sriwijaya?    mohon bantuannya, terimakasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kerajaan Mataram kuno berdiri di Jawa Tengah pada abad ke -8,kemudian \nMpu Sindok memindahkan kerajaan Mataram ke Jawa timur pada abad ke \n-10.Keajaan Mataram kuno semakin berkembang pada masa pemerintahan Teguh\n darmawangsa.<br><br>\nPada masa Pemerintahan Darmawangsa dilakukan penyerangan terhadap \nKerajaan Sriwijaya, namun serangan itu dibalas Kerajaan Sriwijaya dengan\n memanfaatkan raja-raja bawahan Mataram untuk memberontak terhadap \nRajanya. Maka dilaksanakan serbuan tiba-tiba ke Mataram, yang \nmengakibatkan terbunuhnya Darmawangsa.<br><br>\nPengganti Darmawangsa adalah Airlangga, Ia membangun kerajaan Medang di \nJawa Timur. Akhir Pemerintahannya Airlangga membagi kerajaan menjadi dua\n yaitu Kerajaan Jenggala (Kerajaan Singasari) dan Kerajaan Panjalu \n(Kerajaan Kediri)<br><br>\nKerajaan kediri (1042-1222)<br>\nRaja Kediri pertama adalah Raja Bamecwara ia kemudian digantikan oleh Jayabaya, Raja ini terkenal dengan ramalannnya.<br><br>\nHasil sastra pada masa Jayabaya adalah :<br>\na. Kitab Bharatayuda oleh Mpu Sedah dan Mpu Panuluh<br>\nb. Kitab Gatotkaca Karangan Mpu Panuluh<br><br>\nSelanjudnya raja yang memerintah Kediri adalah Sarvecvara, Aryyaevara, \nKracaradipagandra, kemudian Kamecvara. Raja terakhir adalah Raja \nKertajaya yang dikalahkan oleh Ken Arok<br><br>\nKerajaan singasari<br>\nSumber sejarah mengenai kerajaan Singasari yaitu :<br><br>\na. Kitab Pararaton isinya menceritakan riwayat Ken arok dari lahir sampai menjadi raja <br>\nb. Kitab Negarakertagama : ditulis dengan Mpu Prapanca isinya menganai \npandangan filsafat, keindahan keraton Majapahit, perjalanan suci Hayam \nWuruk, dan terdapat juga riwayat Ken Arok<br><br>\nPerkembangan singasari<br>\nPemerintahan <br>\nRaja Pertama Singasari adalah Ken Arok . Ia menduduki kekukasaan dengan \nmembunuh Tunggul Ametung dan memperistri Ken Dedes. Namun setelah \nberkuasa Ken Arok dibunuh Anusapati, anak tiri Tunggul Ametung. Setelah \nnaik tahta Anusupati dibunuh Tohjaya, anak Ken Arok. Dalam \npemerintahannya Tohjaya mati terbunuh akibat pemberontakan. Selanjudnya \nkekeuasaan diserahkan pada Ronggowuni lalu Kertanegara. Pada masa \npemerintahan Kertanegara, Kerajaan Singasari mencapai puncak Kejayaannya\n yang ditandai dengan EKSPEDISI PAMALAYU dan menghadapi serangan dari \nKubilai Khan dari Cina<br>\nAkhir Kerajaan Singasari<br>\nSewaktu mengahadapin Kubilai Khan dan Penyatuan Nusantara dalam \nEkspedisi Pamalayu, tahun 1292 Singasari diserang oleh Jayakatwang, Raja\n Kediri<br><br>\nSetelah itu,muncul kerajaan majapahit yang dipimpin oleh Raden wijaya \nyang bergelar kertajasa.Ia memperkuat kedudukannya dengan cara:<br><br>\n- Pertama, Raden saleh berpura-pura mengabdi pada Jayakatwang oleh usul Arya Wiraraja<br><br>\n- Kemudian,Ia memanfaatkan tentara mongol dengan mengajak bekerjasama untuk menghancurkan kekuasaan Jayakatwang.<br><br>\n- Setelah itu Ia menikahi keempat putri Kertanegara (yang merupakan raja dari kerajaan Singasari)\n<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada tahun 850-an, hubungan saudara antara mataram dan sriwijaya berubah menjadi persaingan, dikarenakan Rakai Pikatan mengambil alih tahta medang dan dia juga menyingkirkan Balaputradewa sehingga dia menjadi raja Sriwijaya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-saat-ini-masih-ada-pengaruh-budaya-india-yang-melekat-dala-795",
            "question": "Apakah saat ini masih Ada pengaruh budaya India yang melekat dalam kehidupan sehari-hari?berikan contohnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada, salah satu contohnya adalah bajaj yang ada di Jakarta<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>yaitu dibidang seni.<br>slah satu contohnya ialah wayang. wayang adalah budaya yang ada hingga\u00a0 sekarang, wayang berasal dari India.<br><br></span><span>Dalam acara kematian saat ini\ndapat kita saksikan danya peringatan 3 hari, 10 hari, dst. Saat acara selamatan\n(mando\u2019a) masyarakat membakar kemenyan yang pada masa Hindu digunakan\nsebagai pengantar seserahan.<br></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}